\begin{song}[remember-chords]{title={Šivala je deklica zvezdo}}

\begin{kitica}
C \\
Šivala je deklica zvezdo, \\
                                              d \\
Oj, zvezdo rdečo kot kri, \\
         G7 \\
In zraven si pela je pesmi, \\
                                               C \\
Oj, pesmi svobodnih je dni.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Si pela je deklica pesem,  \\
Jo slišal je mlad partizan, \\
Ki boril se za zlato svobodo, \\
Za delavski, kmečki je stan. \\
"Le šivaj si deklica zvezdo, \\
In zraven veselo zapoj, \\
Saj črnim fašistom, gestapu \\
Prisegli krvavi smo boj."
\end{kitica}

\end{song}
